<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<search>
  
  
  
  <entry>
    <title>黯井微光Demo</title>
    <link href="/2026/06/27/top%20hat%20demo/"/>
    <url>/2026/06/27/top%20hat%20demo/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>玩过sheepo和islets并且稍微了解了一点冥界清道夫之后，对于Top Hat制作组的水平我还是有信心的：及格以上，难出佳作，偶有亮点，难度偏低，引导不错，画风可爱，剧情难说。<br>嗯打完这个Demo后我的评价并未变化，典型的top hat风格和水准。<br>普通难度还是一如既往的甜品，我不太习惯键鼠操作也三遍过了第一个boss、一遍过了第一个追逐战，说真的第一个追逐战也太简单了，好在微恐的氛围渲染得不错，不至于毫无紧张感。<br>对我而言，亮点基本在于很多有趣的跳跳乐操作方式，特别是火柴弹力跳和泡泡跳非常有趣，不过之前在《随机鼠》和《蔚蓝》里也见过类似的设计，倒也没那么新颖（喂）<br>但是，本作新增了回血需要QTE的设计，好不好玩就见仁见智吧，我不喜欢。燃烧瓶倒是一个比较值得开发的能力，但我反应速度慢也有点手残，就没怎么探索。<br>top hat的地图引导一直做得不错，很明显地限制了可走的地图路线，地图上标明了单向门，拿到新能力后回家可以一路拿到几个先前够不着的收集物，也让重复的路线少了些枯燥。<br>画风确实也没什么好说的，贴图太经典了，好想看一眼他们素材复用程度是不是100%（×）不过可爱就够了嗯。<br>剧情一如既往地令人轻微高血压，什么叫我妈拒绝了主动请缨的其他小孩但把犹豫不决的我赶出去觅食，什么叫我妈让我在外面多待会儿别扰她清净，什么叫我的兄弟姊妹中存在霸凌现象……我说喂！我知道你们很喜欢高血压剧情但这也太坏了吧！由于制作组有强行包饺子前科，我已经不对后续剧情抱什么期待了。<br>总之是一款忽略部分剧情后能玩得比较愉快的类银小甜品，加入愿望单了。</p><p>但是心情：你大爷的老子被鸟妈妈虐待了啊！</p>]]></content>
    
    
    <categories>
      
      <category>游戏评测</category>
      
    </categories>
    
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>做饭糊弄学教程</title>
    <link href="/2026/06/27/food/"/>
    <url>/2026/06/27/food/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>做饭方式变化的具体过程放在最后，只是一些个人感慨，不感兴趣可无视。<br>本教程适用人群：<br>1.不擅长且不想花太多时间在做饭上<br>2.对味道要求较低<br>3.想要做到基本的营养均衡<br>4.同时拥有两种炊具<br>1.食材来源：<br>小象超市（日常），盒马（特定商品）<br>（小象超市会员还是比较划算的，年卡98，会员折扣商品+满减券+免费菜+一周一次免配送费，回本很快；盒马会员推荐和人组家庭，年卡228两人摊，一天一次免运费太好用了）<br>2.具体思路：<br>（仅为基本公式，需要自行变换具体食材参数以丰富摄入的种类，核心思路是两锅同时开火以节约时间）<br>①锅一：购买三明治、沙拉等有肉有菜熟食，或水饺、馄饨等半成品，或猪肝、白切鸡等熟食，或鸡胸肉、三文鱼等（腌制）煎熟，或排骨、鸡翅等煮熟，或鸡胸肉、鸡翅等空气炸锅烤熟。<br>②锅二：购买蔬菜并煮熟&#x2F;蒸熟&#x2F;空气炸锅烤熟（自行调味），加入米饭、馒头等碳水，加入鸡蛋、水果等作为加餐。<br>3.推荐食材：<br>（我觉得好吃的一些半成品）<br>①盒马的一切速冻水饺，48只20r，性价比唯一真神，味道也很好。<br>②盒马的冬去春来饭，微咸，肉菜都有，可以打个鸡蛋放点生菜然后开蒸。<br>③小象超市的冷冻汤类，通常调味不错，可自行加入其他食材做成多人份。<br>④小象超市的大部分肉类熟食，每天都有部分折扣可以挑挑看。<br>END<br>上班前我的做饭基础基本为零，知道加葱可以炝锅（未实操），会煮方便面（丢肉菜蛋一锅出），仅此而已。没用过小电锅，不知道肉要多久熟，不知道电锅火力不足以炒菜。<br>最开始我想得很简单，两种思路，一种是【外带肉类+碳水+蔬菜（+鸡蛋）】，一种是【肉+菜（+鸡蛋）】一锅出最后放个馒头。调味？火候？这家伙在说什么呢.jpg<br>其实营养是够的，但味道可想而知地超级无敌差，外观也令人毫无食欲。朋友锐评这种饭甚至无法维持生命体征，看一眼就感觉活到头了。<br>好吧，我稍稍地洗心革面了一下，恰好那段时间秋秋空间出现了一些教人做饭的热转帖子，大多以“怎么追女人，不知道，怎么做xxx（某种菜）”为开头。于是我购入了电磁炉和平底炒锅，尝试了一些用它们可以完成的菜式……总之，师傅啊我不会供出你们的名字的。<br>开玩笑的，其实味道相比之前简直飞跃，至少飞跃了9点吧（别玩你那塔2梗了）。但对于没什么做饭经验，出租屋也没有够大的备菜台面之人，制作这些好吃的菜还是太费时费力了，哪家好人下班回家还有力气花两小时备菜做饭刷锅洗碗啊？反正对烹饪无甚热情的我是不行。<br>后来是请教了朋友，得到上述做饭糊弄学的传授，开始尝试后做出来的食物……看起来……像是人饭了！而且味道也确实是过得去了！遂沿用至今。</p>]]></content>
    
    
    <categories>
      
      <category>随笔</category>
      
    </categories>
    
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>关于寻死</title>
    <link href="/2026/06/27/death/"/>
    <url>/2026/06/27/death/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>一些大放蕨词：对我而言，其实唯有向死而生中有真意。<br>因为我认真地思考过如何寻死，我写过遗产分配，我体验过濒死感，我知道自己甚至连割手都觉得很痛但可以接受缓慢增加的锐痛，我站在很高的地方往下看会觉得又恐惧又向往，我知道在宗教上自杀之后不会好过……<br>我认真地思考过我能否承受这样的痛苦——这毕竟是一锤子买卖啊。<br>绝大部分时候我都在这一步退缩了：寻死真是很痛、很难受、很麻烦的一件事。<br>也有很少很少的时候，我觉得我可以，比如，把量表填得严重些然后……唉，何必那么复杂呢，买点什么明知有毒的东西吃掉不就好了吗？找个几十层的楼跳下去不就好了吗？拿刀像砍鸡一样用力砸下去不就好了吗？<br>我还是很害怕很害怕那样的痛苦，但多少觉得已经准备好了。<br>但是且慢——这种痛苦你都受得了，那真是可喜可贺了不起啊，也许不妨回头看下什么程度的痛苦你忍受不了吧？<br>实际上我自认为没有特别严重的精神病，我也远不到失去社会支持和保障的地步，其实我想死只是……一时间，或者很长时间里，太痛苦了。但我从来没有真的无路可走过，所以不会绝望。</p><p>但，我曾经相信过自己无路可走了。<br>我大概曾经绝望过。<br>现在听来非常可笑——不，其实是因为那时候我是没有什么阅历和思考的年轻人。还是别对过去的自己那么苛责了，因为我不会这样对我认识的小朋友。<br>好吧，总之，那是我大学毕业的第一年，我没有考上研，其实也根本没为此努力过，于是父母要我考公。<br>现在说来真是轻巧，但那时候我不被允许独自出门，每天都会被管束、挨骂和听父母吵架，偶尔挨打，恋人重度抑郁和重度焦虑我不敢给他压力，唯一的朋友是个常常失联的混蛋，只能在群聊里跟不熟悉也不信任的群友说，好痛苦。<br>啊，我那时候甚至觉得痛苦这个词太重了。我的处境真的达到可以这样说的标准了吗？我不说这个词。<br>网友是很喜欢口嗨的，特别是在群聊里，她们往往对自己说的话不负责任。我不确定那时候的自己在何种程度上知道这点。<br>总之，她们给我的建议是跑路。我说我被禁止独自出门更不可能找工作，她们说那你趁他们不在家拿上必要证件和钱走掉也没人拦得住你，而我……逐渐意识到这是可行的。<br>唉，讲了这么长长的一段，其实不过是我那时候偷偷给自己的小号发消息——手机被母亲没收了我也是很艰难才拿到的——我说，我觉得受不了了，这样下去我活不过今年的。不知道具体什么时候，但再这样下去，我真的真的知道我活不到22岁了。<br>我好像完全跳过了说自己感到多么痛苦的阶段，大概是因为我觉得这种程度并不……痛苦。痛苦是很严重的词。但直接跳到想死就没关系，大家都或多或少想死，这没关系。<br>QQ空间真是在很大程度上影响了我。<br>好吧，要逃，逃到哪去，怎样逃，逃跑之后怎样，这些不是现在要讲的。<br>只是在那之后我再也没有绝望过。我再也没有觉得真正地无路可走过。<br>痛苦吗，情绪都是一时的，会过去的，活着就会发生变化，变化就可能是好的……我于是总这样对自己说。<br>也不一定多对，对我管用就行。<br>那时候我绝望到甚至不去计划死亡，我甚至觉得死亡也是我无法控制的。那时候我没有崩溃到无法控制自己过，所以我猜想要是哪天全然无法自控时，大概就会用某种随机的方式快快地死掉了吧。<br>所以，回到我的问题：什么程度的痛苦你忍受不了到要靠死亡来逃避呢？<br>我展望未来看到长长的坏的可能性：疾病，失业，分手，战争，被父母找到……题外话，这个无意识的排序真有意思。<br>单是这样说很平淡吧，那么如果说我学过捡垃圾的方法呢（谢谢杀心成焚酱）？如果说我了解过素食餐厅大概率是有信仰的人开的，去那里刷一餐碗至少可以吃上饭呢？如果说我观察过快餐店里吃别人的剩饭会比较可行呢？如果说我看过很多一百两百做一个月三餐的视频呢？如果说我，即便如此也没想过去投奔朋友或恋人呢？<br>好痛苦，好痛苦啊，仅仅是回忆这些就觉得当时的我好痛苦。<br>但这竟然是我想象图景里较为不痛苦的一种了。<br>本科毕业之后的三年是我成长很明显的三年。我交到了新的朋友，我知道我可以向朋友求助，我找到了工作虽然并非玩梗地到手三千但好歹能活，我学会了人可以挂掉不想接的电话……我不知道，讲述这些有什么意义呢？我罗列不完的，而这些也并不重要……不那么重要。<br>其实重要的只是我不再绝望了而已。<br>世界对我太好，给我衣食无忧的家庭，给我一些讨人喜欢的天赋，给我目前没出什么大问题的身体和心理状态，给我一张本科毕业的文凭。<br>我还有靠自己获得的可靠的朋友，真诚喜欢我的恋人，善良的列表，多少做出来点成果的工作经历，过万的存款。<br>这样的人，是不会活不下去的。</p><p>甲状腺癌手术后，我更加理解了这件事。<br>不过那就是另一个故事了。</p><p>我觉得手术这段时间我承受了比那时候多得多的痛苦，但我感到的绝望相较之下几乎为零。真好啊。<br>痛苦几乎抵达了我目前承受能力的边界，也是第一次体验到惊恐发作的濒死感，但我仍然没有真的寻死，没有绝望。这么说来我真是太强了。<br>哎呀，此意自佳君不会，让我把它记录下来吧。</p>]]></content>
    
    
    <categories>
      
      <category>随笔</category>
      
    </categories>
    
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>impression</title>
    <link href="/2026/06/26/impression/"/>
    <url>/2026/06/26/impression/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>其实写印象条有时候真的是趁机在讲一些平时没机会讲或者讲起来太突然的话。<br>但我确实有时候会突如其来地想扑上去猛舔好感列的脸……印象条放送就可以有理有据地舔而且不会让人感到突兀！</p><ol><li></li></ol><p>？.面包！<br>认识时间不太长的空友，但自我剖析强度甚至比我还高，因此可以快速形成一些对你的印象。<br>敏感的，善良的，可爱的，痛苦着的，高共情的，耽于思考的，但是逐渐变得不那么软弱的小姑娘。<br>最主要的两条印象，一是高强度跟ai讨论以此进行自我分析和复盘，二是长期线上救助着一只很坚强的小猫，希望小橘领养顺利哦！<br>与家人的相处、对小橘的救助和对前列、宿舍相关信息的应激占据了你的大部分心神，但你在复盘和消化自己的创伤，也在推进小橘的领养，期待你在基本完成这两件事后能够把更多的精力用来照料自己，滋养灵魂、恢复身体。<br>你只是暂且困居一隅，总有一天，你会像小橘一样重获新生，无论是领养还是放归，都将是你们新的、充满希望的开始。<br>而更了不起的是，没有人救你，你成功地自救了。<br>以及，我想提个建议，不一定适用于你的处境，当做参考就好：多重视环境、生理上的调整，改变感受和体验有时大于思考。<br>祝好！</p><p>？.小雪！<br>最近网友来找我玩送的盲盒拆出了蓝狗，刚好印象条也排号到你，于是写一写。<br>想到你，第一个浮现出来的关键词是音乐。我们在书友群认识，后来巧合地发现都喜欢过塔克老师。雪喜欢听歌唱歌，歌声也动人，但你常常觉得不够、不够。<br>你不喜欢自己。<br>你觉得自己的许多地方不够，许多地方又太多，尽管已经有许多令我钦佩的成就，但还是不够呀不够……<br>要怎么样才够呢？要用什么抚平那些身体上精神上的苦痛呢？这个问题，我也偶尔会问自己。我也还不知道怎么回答。<br>但是我喜欢你，你如此坚忍地一直在活下去，在分享自己拥有的快乐，在试图创造一些好的回忆，在断断续续地从泥沼里向外走——所以拉起我的手吧，我们一起去晒太阳！<br>我知道你也喜欢这样明亮的阳光。</p>]]></content>
    
    
    <categories>
      
      <category>随笔</category>
      
    </categories>
    
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>2026.6.22-6.28碎碎念</title>
    <link href="/2026/06/26/2026-6-22-6-28QQ/"/>
    <url>/2026/06/26/2026-6-22-6-28QQ/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>分类：随笔，计划，照片，游戏</p><h2 id="Part1-随笔"><a href="#Part1-随笔" class="headerlink" title="Part1  随笔"></a>Part1  随笔</h2><p>1.住过老旧安置小区，跟筒子楼比环境更加脏乱差且治安很烂，有概率随机见到邻居家被泼红油漆追债（意思是我见过），每个过道都有廉价小宾馆（30r&#x2F;天）和情趣用品店，无采光窗和晾衣处的棺材房（意思是我住了半年）。<br>优点：便宜，离地铁站和公交站近。<br>不过啊这个其实已经算安全的了，和大马路就隔了走路一分钟的巷子，本来我打算去广州的话租城中村的，听说会有离大马路五分十分钟距离的巷子。<br>好消息是现在有机会思考我到底要不要过这样的生活了，如果我活不了那么久的话，是不是应该多拿点钱出来改善一下生活质量，以及尝试能不能多从父母那里掏点钱出来。<br>之前真是被班害惨了几乎忘了我本来是差点死了的，竟然为了一些二十年计划而严苛地对待自己啊。<br>班害惨我还体现在24年拍了1300+照片，25就700+了，笑。</p><p>要回忆的话就回忆彻底点，比如我家并不穷，但是大学在一线城市的情况下，生活费是1k&#x2F;月且是从父亲的关联账户里支取，如果有大额开销会被问起。<br>加上大学前没有零花钱啊这那的，所以我会偷家里的钱并且不觉得很有问题，真是从小到大穷怕了。<br>然后我就靠这点钱去看病……www因为当时没有力气搞兼职吧，我不知道，我不清楚是心理问题还是怎样但事实就是我没去。</p><p>所以我很感激朋友，在他自己也基本月光的情况下送我了电热毯，不然24年的冬天会很难熬吧。那时候我是不会自己买这种“奢侈品”的。以我的体质应该会生些病。<br>其实那时候我比他有钱，因为我大学有攒下一些钱，怎么攒的你别问。所以我问他，你知道我比你有钱对吧？他说是啊我知道。<br>然后还是给我买了那条电热毯。他知道我是不会自己买的，即使那时候我比他有钱得多。<br>话又说回来友月光是因为他花钱置办VR眼镜大电脑扫地机器人漂亮单身公寓以及吃点好的，这人还是太有家可回了（乐）</p><p>25年就开始强制自己每个月给自己200的娱乐额度了，意思是只要每月娱乐支出不超过200就无需自责。<br>不过做手术前后到达了新的花钱水平高度，比如我甚至在没有必要的穿衣需求的情况下拿四百买了两条裙子。</p><p>还是会不断想起，在我觉得自己住不到15平的屋子很惨的时候，隔壁屋住着祖孙三代。他们说房东小屋放大床是为了可以住更多人。<br>所以即便如此，我还是会一直一直心存那种幸运者的愧怍。</p><p>比惨不可取但我控制不住。<br>以及没有开源是因为 体力&amp;心力无法支持。<br>卖惨完毕，反刍自己的痛苦完毕，受害者思维完毕，还有什么要骂自己的吗没有的话我先睡咯。</p><p>2.即使对我而言，3+1.5+1+1的睡眠也有点太烂了。</p><p>3.什么都没发生然后轻轻想死。<br>可能发生了但太细小又太多了我真是懒得管。<br>然后我的脑子管了甚至做了总结陈词：讨厌你。我：你说得对。<br> 但是你的总结陈词能有点新意吗？！<br>但是没新意是好事啊，朴素地抑郁&amp;焦虑着，没有躁狂。</p><p>4.出门之后就想躺在大斜坡一路滚下来，但感觉会很痛所以还是算了。<br>往天空丢石头的话会在空中停一会儿……想起大学选体育课选了篮球，往天空一丢然后仰头去找被自己丢出去的球砸碎眼镜的事。<br>但是把石头丢出去很开心！丢了一会儿石头。<br>有点想挖土所以蹲下来挖了一会儿土，又想去海边玩沙子堆沙堡。</p><p>6.说起来那个，做完手术之后周围的皮肤就没有正常触觉了，摸上去只会感觉到……像麻药持续生效一样的反馈？</p><p>7.其实整个都没有深挖吧！只讲了现象而没探究其背后的成因……<br>为什么现在看来男性更更偏爱影像而女性更偏爱文字，是因为早期影像制品基本为男性服务现在也是男性向居多吗？或者男性的体格优势和其他方面一直以来给女性的印象是不安全的，而文字消解了一部分这种不安？或者也因为某些生理原因比如激素之类？因为社会评价上男性看片不会受到太多指责而女性会更容易被看做是令人不齿的？<br>有没有人挖一下啊！很难想我现在也会大叫这种指出别人观点存在问题的话，但就是，怎么可以想得这么简单，（部分人）怎么可以用这样简单粗暴的观点来指导规划约束自己的生活？<br>我也没办法成体系地分析这些，但我还是希望看到有人可以，应该的确有人在做这种分析了吧？<br>这种简单粗暴一刀切的观点真令人不适，特别是很多人由于相信了类似的观点而做出伤害他人的事，非常坏啊。<br>有时候心情就是会：麻烦好好正视一下自己的无知。</p><p>8.昨晚睡得真好一口气睡了五小时。</p><p>9.世界实在太丰富。今天下午看书时的心情就是朋友发我的颜文字：♪───Ｏ（≧∇≦）Ｏ────♪，看开心了就笑出声或拍手。</p><p>10.说起来甲状腺切除术后会有点肌肉黏连，做吞咽动作有轻微的被掐住的感觉，掐脖子爱好者有福了。<br>至少现在我能普通地正面朝上坐起来了，一大进步。</p><p>11.乐观地想掉头发变多可以省去打薄的功夫，但还是，想要为我的头发哀悼……而且我也从来不打薄！手术之前所有人都夸我头发好多的！等身体恢复一些了你们要再长出来哇……TT</p><p>12.今天理解到，难过的话是感觉酸酸的很不爽，像肌肉酸痛一样让人很想锤开，但是身体内部锤不到，结论就变成可以捅自己一刀（不会真的）</p><p>13.不想干活的时候就开始数钱，数完就计算按正常吃药生活费3k&#x2F;月这笔钱够我活多久，算完又高兴又发愁。<br>两年了一直在干这种事，不过现在说不定还能爆点金币。</p><p>14.这个那个其实我是三分钟热度比较严重的生物啊，昨天看得很起劲的书今天就没那么想看了，这种时候其实应该把自己按下来看五分钟就想看了，但说这么多图穷匕见我只是一个每天都在塔的起承转塔的这么一个可怜的在a10前挣扎很久的鸡煲。</p><p>15.唉，其实是这样的，人不能只是惊奇欣喜地看那些星星撞碎在手心里。<br>我不应该逃避，或者说逃避尽管也是我的一部分，但如此生活同样无法使我长久地幸福和满足，同样。<br>我生活在时间里，所以能够体验和记住的也理所当然地流淌起来。<br>（说得好抽象但意思是我该去删点东西了，以及我得 我得工……）<br> 好吧其实是因为我belike一直处在这种轻松的状态里不对劲。我不习惯一直舒服？！我到底应不应该习惯一下？</p><p>被转载者特别摘录的这段我个人并没有特别喜欢，因为对我而言，世界——生活更是一本书啊。<br>大言不惭地说，我会觉得更重要的是你第一次觉得深深理解一个人、深深连结着世界的时刻！<br>或许只是因为“被打动”对我而言是轻而易举的，本能一样的事。</p><p>16.我到底什么时候跟ai说了我对人类有着无可抑制的渴求这档子事？现在它简直要把我老底儿翻出来了。<br>蛮好笑的因为我想起很久以前奇葩说有人评价陈铭是“站在宇宙的中心呼唤爱”。感觉我每天就在干这种事。</p><p>非常令本人不爽的事就是对好感列的困难痛苦无计可施，而我想做的只是像跟诺斯君兮玩时一样，在试探性的玩闹过后微微犯困地彼此拥抱、挤压、贴在一起……<br>如果能见面的话，如果你愿意的话，如果我们逐渐不再因为紧张而大笑的话，来抱一会儿吧？<br>真希望你也能够融化在这样幸福的温暖里。</p><p> 因为没太多迫近的压力了啦，常常会有余力多去爱一点。</p><p>17.莫名其妙地不安全感升起来，就像在宾馆我偶尔想抱着被子跳下床，躲进桌子和墙的夹角里一样，窗帘拉紧，我在黑暗里睁着眼睛，不想哭，也没有思考。<br>我实在搞不懂为什么。</p><p>18.很容易被氛围影响，即便故事写得不那么好，也会对我的精神状态产生影响，就像被人骂一些我明知与我不太有关的东西时我也会严重躯体化一样……那种氛围，对吧。</p><p>19.哎说起来有一个我今天新学到的事，之前腰很痛去做按摩，姨姨说我背好僵硬，但我平时捶背根本没有酸痛感，很困惑。<br>今天还是听喜欢的博主的课，嗯我觉得自己现在的体力应该可以做一些拉伸了所以开始听他的泡沫轴放松那一节。<br>老师说大部分部位的预期是从很痛滚到不那么痛，但是有些部位因为长期过度紧张，神经变得麻木，一开始是感觉不到痛的，所以还有一个重要的前置阶段是“从不痛滚到痛”。</p><p>20.鸡鸭、野草和肥料的味道杂糅起来，在阳光下潮热熟悉得让人非常安心。我熟悉这些正如斯嘉丽习惯父亲身上烟草、马和棉花的混合气息。</p><p>21.因为拉伸和滚泡沫轴不费力，所以不像以前那样随便练一下刚因为找到发力感高兴呢就就累瘫了，导致，今天跟自己的身体玩了大半天，很新奇地摆各种姿势乱玩……人类身体真好玩随便一摆就会痛（……）</p><p>22.梦到我被怀疑是偷东西的贼，但我只不过和我的保护者一起发现了贵重物品然后在原地等它的主人。有店主帮我作证，还有监控，但是他们要求检查我们的身体：很奇怪的姿势，趴在地上然后曲起小腿。<br>他们说我的脚底刻着一些太阳种族的文字，有一部分在说我是被打印出来的，另一部分难以解读。<br>总之我能读出来的：1我真的很想要守护者，2我真的觉得自己有一部分是人外。 但是呢只是一部分，所以我也不会说母星啊带我走吧这种话，因为我觉得我倒也没有那么强的人外认同感。感觉更多是什么都并非归属。<br>但是要这样想的话其实，我经常会通过比较不人类——比较人外的那部分看和体验世界并获得快乐，然后人类那部分就把我拽回人类世界：嗨，你要工作，你要去医院，你要租房，你要……喂我真的这种时候就很不想做人类！但是人类又很滋味丰富，包括我自己的痛苦之类的，都很值得细细品尝，所以有时候也不是不能接受，反抗不了我就开始享受了，写点什么记录吧！<br>或者比较人类的那部分跟我说：这不正常，这不对……我也觉得没劲！我就是这样的生物了，有些部分是要改变，但更多的部分是我找到适合的环境就好了！</p><p>23.又要出去玩了！不过，昨天出去玩的时候几乎一刻不停地走了四十分钟，当时很兴奋所以没觉得不舒服，回屋之后直接累得半死不活地倒在床上心脏也有点不舒服，睡了八个小时左右还是没怎么歇过来……我需要 我需要提醒自己悠着点……我还在术后恢复期啊！其实 嗯 啊 这个运动量其实应该是我再恢复十天才应该尝试的。但是外面太好玩了。<br>就是 我的身体真的，我在精神上很兴奋的时候就难以察觉到不适，而我还……挺容易兴奋的。<br>但是没有躁狂，笑死，好几个人问过我要不要考虑一下躁狂可能性，我说我睡不够八小时会觉得困，也会觉得累，高度兴奋维持不了超过三小时，闭上眼睛就能在二十分钟之内睡着。<br>这哪里躁狂了我看一点都不躁狂啊！我就只是很容易，开心、激动、兴奋，但是精力不支持。<br>身体：狠狠把我放倒。</p><ol start="24"><li>其实我对很多东西都处于一个一知半解的状态所以基本不发言，比如神经多样性，比如性别理论，因为我基本上是普通顺直，虽然之前做题也做出来过高度疑似神经不典型发育吧，但其实我更多地在分析自己具体存在的问题而不太信任自我确诊（btw我觉得我大概只是cptsd+学了一些人外朋友的拟人小技巧罢了！表现上相似而已）。<br>如果大家觉得我是友好的，或许是因为我（在筛选过后）会努力去尊重列表里的每一个人，用别人想要的方式去对待他们，如果不懂就老老实实地说不懂。<br>所以就是这样啊！我表现出了尊重和愿意了解不懂东西的状态，网友能够感觉到，所以即使我不知情&#x2F;不小心冒犯到她们也是有转圜余地的，因为我头顶上有个称号（？）是友好生物来的。</li></ol><p>25.不知道你为什么害怕哦，我之前害怕是因为网上有很多男性犯罪的案件。但是我有网友，不太熟但人不错的一位男网友，去厂里打工。后面我在路过工人的时候有时候会想，也许他是像我网友一样的人。然后就不那么怕了。坏人其实没有那么多的。</p><p>26.听了新的歌。我其实知道我为什么对很多很多人感兴趣，因为那是和我截然不同的感受……不知为何这首歌听得我好难过，根本没有听懂但旋律和人声让我感到好难过。为什么一首听不懂的歌会让我掉眼泪，就像一个不理解的人让我无法不去好奇。</p><p>27.昨晚突然想要不要学一点画画，其实甚至可能不是学画画吧，就是想把一些照片、一些我看到却没来得及拍到的、一些幻想中的场景，用类似于蜡笔的笔迹涂出来。<br>不过应该也不是最近要做的事，只是突然想了。上次想画画应该还是在小学。</p><p>28.二三次元我会觉得都是我的生活的一部分啦，但不同阶段是侧重点不太一样，能好好感受并照料自己的身体是近期对我而言很重要的……其实也是一些空友聊过这样的话题，加上我一直在看的up主追溯普拉提的课，才使得我对自己的身体感受更重视了。<br>不是说别的不算三次的意思，但我觉得对身体的感受和对世界的感受是恢复【待在线下空间】的最重要的两个能力。</p><p>29.我是觉得现在我可以部分接受自己的这个特质了，状态不稳定也就意味着状态更新很快，而比起八风不动，我已经习惯了这样的自己，很容易感到开心、幸福也很容易感到悲伤、痛苦的这个自己。<br>如果能像一泓池水那样就好了，随便什么雨滴、落叶或者飞虫都会让池水表面泛起涟漪，但池水深处被波纹触及时仍然较为安宁稳定……所谓情绪稳定也正是，觉察到自己的情绪，了解其为何产生以及怎样应对。<br>但也有很多很多时候，就只是沉浸其中吧！</p><h2 id="Part2-游戏"><a href="#Part2-游戏" class="headerlink" title="Part2  游戏"></a>Part2  游戏</h2><p>翻看了一下四月的说说，当时想打的mio和grime1都打了4&#x2F;5了！康斯坦丝听说哪里很烂已经放弃，波斯王子迷路了，蝙蝠皮皮史低那会儿在住院，遗憾。<br>不过手术这段时间一直没打开mio，现在一看居然要从幽水跳跳乐开始复建，真是饕餮盛宴。<br>以及塔2进阶10打得我道心破碎。<br>这个人真的很好懂，解谜类银平台跳跃，偶尔一休闲肉鸽。<br>哎其实我没有steam家庭来着，主要原因是我很怕以后要退出，次要原因是我几乎已经买了我想玩的全部游戏，目前只有蝙蝠皮皮在等打折，其他的基本都买了，慢慢玩就可以，除了蝙蝠皮皮别的打折我大概也无关心了。哦之前在别人账号上玩的hk和Celeste所以还需要买一下，奥日还没补票，但别的也就没有了。</p><h2 id="Part3-计划"><a href="#Part3-计划" class="headerlink" title="Part3  计划"></a>Part3  计划</h2><p>1.我其实应该整理一下旅游记录，但都拖了两个月了！</p><p>2.看到网友说说想起要整理一下相册，发现我从今年二月份起就没有再整理了，有点好笑，我在过着怎样无秩序的生活？</p><p>3.网友的创作真美哦，这种时候就会想我创作了什么呢……应该再多写一点。</p><p>4.事已至此呼唤一本书教我分辨逻辑吧，之前大学选修了逻辑学结果是形式逻辑这我找谁说理去！<br>（网友发了一本《简单的逻辑学》，决定读完《金钱心理学》和《追逐狂野钟摆》之后就去看）</p><p>5.请监督我晚上九点睡觉。</p><p>6.我决定了！我要整理一些东西丢到小红书！<br>因为愿望是分享这些给更多的人看嘛，总不能只说不做，尽管大概率没什么人看，但是试一下（点头）<br>一天发一条的话感觉一辈子发不完，发两条看看，发完就跑路。</p><h2 id="Part4-照片"><a href="#Part4-照片" class="headerlink" title="Part4  照片"></a>Part4  照片</h2><p>蜜蜂的腿上沾满花粉变得好像抱着两个旺仔小馒头？！<br><img src="/img/bee.jpg" alt="这是一只蜜蜂"><br>猫之狗之， 自蕨召之<br><img src="/img/cat1.jpg" alt="这是一只猫1"><br><img src="/img/dog1.jpg" alt="这是一只狗1"><br>电荷巢穴<br><img src="/img/elec.jpg" alt="这是一团电线"><br>“我也被吃掉了。”<br><img src="/img/tree.jpg" alt="这是一个树桩"><br> 眼睛亮亮，很专注的小狗<br><img src="/img/dog2.jpg" alt="这是一只狗2"><br>万向缆车（×）<br><img src="/img/machine.jpg" alt="这是一架起重机"><br>就这样为了写信学会了画狗<br><img src="/img/letter.jpg" alt="这是一只被画出来的小狗"><br>好——多——毛毛虫——！<br><img src="/img/bug%EF%BC%9F.jpg" alt="这是一些毛毛虫"></p>]]></content>
    
    
    <categories>
      
      <category>碎片叙事</category>
      
    </categories>
    
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>一些新变化</title>
    <link href="/2026/06/23/decorated%203/"/>
    <url>/2026/06/23/decorated%203/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>（2026.6.19的事但现在才写）<br>短暂地惊慌了一下，因为熟悉的路径无法使用了，chatbox连同之前和gemini的聊天记录一起遗失。大概尝试了十分钟的重新登录、切换密钥和更换对话模型，都失败了，于是决定更换其他的软件。我真的对llm和编程一无所知，完全靠教程，所以会这样。<br>但仍然地，短时间内我不需要了解这些。<br>更换为cherry studio之后，搭建了快速上传通道，以后发文不需要等网络了，开心开心！<br>谢谢你，樱桃。是的本空洞骑士系列爱好者选择了樱桃，笑……<br>（以下为6.23新增内容）<br>增加了搜索功能，现在可以通过关键词检索来快速找到想看的文章了！</p>]]></content>
    
    
    <categories>
      
      <category>博客装修</category>
      
    </categories>
    
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>ENDER LILIES</title>
    <link href="/2026/06/23/LILIES/"/>
    <url>/2026/06/23/LILIES/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>打了一个多小时写了900+字游玩随记，我很认真在体验这款我期待过的游戏，但——啊，是的，我感到失望。<br>并不是说它全然没有优点，实际上它的美术音乐都很好，对得起我看过的一些溢美之词，但对我而言支撑起一款游戏最重要的永远是它的玩法、手感、关卡设计、动作模组和诸如此类的东西。并不打算全面中肯地评价游戏，所以我会直接贴出我游玩随感里的散碎想法：无上下劈，没有丝毫打击感，接触受伤的受力反馈比打怪的打击反馈还强些；跳跃高度不随力度变化而变化，也就是说大概率没啥跳跳乐（本人热爱跳跳乐所以不爽一下）；这个闪避（冲刺）为何是扑倒啊，感觉不太美观，翻滚比较习惯一点；i是向上看k是向下看这谁猜得到啊，跟渎神翻页&amp;退出游戏键位坐一桌；我现在算明白这个游戏为何一开始就给快速回城&amp;存档点传送了，是真特么的三百六十五里路啊，妹妹你跑步好慢，确实很法系角色身体素质。<br>以上是我对ENDER LILIES的全部吐槽，可以看得出来主要就是集中在玩法和手感之类的方面。<br>但我并非m，所以接下来也有一些个夸。<br>比较剧透的对音乐美术的夸：[spoiler]喜欢这个攻击方式，其实是守护神（？）在攻击，妹妹只是下指令，而且停止行动时间太久守护神会现形守护这点很萌，被净化的秽鬼会在休息时出现在身边这一点也真好味；序幕的回忆做得好好，也不突兀，符合设定（坐在椅子上可以进行回忆很正常吧），雨水冲刷走了彩色的回忆、世界变为晦暗的废墟这个动画我特别喜欢；出了第一个boss房的音乐里人声真是太美了，衰败的土地上仍然会开出圣洁的百合花啊；以及最令我惊讶的其实是路边遇到的精英怪也会掉技能这点，很有趣，大家各有各自惊鸿一瞥的过去，很有真实感和代入感。[&#x2F;spoiler]<br>不太剧透的对关卡设计&amp;引导之类的夸：有对隐藏探索的引导，展示了这个游戏隐藏墙的存在和进入方式，很亲切的是出生点回头；boss房前给存档非常友好了，存档传送早早给了也是少吃很多苦；放一个明显够不着需要能力的光点，或者可破坏地形&amp;现有攻击手段处理困难的怪，于是很快地出现了新能力和新技能，并且为了让玩家尽快使用此技能，在不远处就放置了存档点，略显刻意了但还是挺舒服的；提示给得很明显，拿全收集物地图会变橘色，没拿全就是蓝的，友好。最后，可以通过刷怪的方式提高等级增加攻击力，也是兼顾高玩跟普通玩家游玩体验的不错手段。<br>对这款游戏，思来想去我认为它或许更适合做成剧情为主要内容的RPG。因为亲手按下的交互键、面对战斗时的紧张刺激、花时间走过的长路和看过的风景、无意间发现的角色塑造……这些才是我认为的游戏区别于电影或实况的重要元素。所以我也不太可能去看这款游戏的实况，因为体验过这些感受后我就无法接受借由其他人传达的寡淡滋味。<br>并非很有游玩经验或专业知识的player，仅为记录个人感受。<br>再见，LILIES。</p>]]></content>
    
    
    <categories>
      
      <category>游戏评测</category>
      
    </categories>
    
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>关于爱或喜欢？</title>
    <link href="/2026/06/23/love/"/>
    <url>/2026/06/23/love/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>从想到这个文章主题到开始写作只过去了一天时间，不过期间发生了很多与这个主题相关的事，也许会被我提及，也许不会，信马由缰写到哪算哪吧。<br>也许，从大一点的概念讲起？<br>我是顺直女，能感受到浪漫吸引，能感受到性吸引。具体而言，我从未有过性别认知方面的困惑，但梦到过和女性接吻因此不确定是否多少有点双性恋，性方面非常依赖对对方反应的幻想与感受，较为厌恶人类裸体和同时渴望&amp;抵触性，所以不确定是否多少有点无性恋。<br>好啦，其实这些不是我真正想写的，所以干脆直接开讲吧！<br>我非常讨厌目前男女对立的氛围。<br>要叠甲吗？我自诩支持平权那边的女权主义者，尽管这些词现在在互联网上说出来大概就会引起一阵腥风血雨。我当然觉得现今的世界仍然是父权制的、对女性更不友好的、女性处境仍待改善的，我也觉得这样的改善最终是为了全人类的福祉，为了各种性别认同、各种性取向、各种大众或小众的人都可以安然地生活，就像（）主义一样，别管能不能实现，至少愿景如此嘛。<br>我不清楚这样的思想是否属于前现代的自由主义的派别，但你当然可以说我落伍、狭隘、天真或仅仅与你不同，我也还在学习这些的过程中呢。<br>不知不觉又叠了一大堆甲，不过也是趁机说了些真心话。<br>总之，我非常讨厌目前男女对立的氛围，和它的一些——成因？结果？外显？反正就那么个意思。<br>我讨厌人们在彼此接触之前就先入为主地因为性别给对方贴标签甚至下定论，尽管这不限于性别，尽管我也在这么做；我讨厌双方互相贬低嘲笑，创造无数个极具侮辱性的词互相对骂彼此攻击，甚至创造无数个新词来攻击非我族类的同性别的人；我讨厌……我讨厌这让我处在一段恋爱关系时会不时担忧别人会如何评价我们，我知道人们会如何谩骂，我知道我尽管悲观怀疑，但仍有些天真地相信一些也许过时了的承诺和契约。<br>唉，我是相信喜欢、相信爱的人，我是依赖喜欢、依赖爱的人，我不知道为什么明明是为了让世界变得更好的理念到头来让人们更加敌视彼此，我不知道为什么男女地位更接近后明明更有利于互相理解和互相支持却出现了不愿理解不愿支持的趋势。<br>是的，许多理论分析过这些，我看过一些，我没有看过的更多，但我只是感到纯粹的悲伤——我可以感到悲伤吗？因为毕竟，“理论是灰色的，而生命之树常青”，我拿这个来说服自己，先于理论的感受——高于理论的感受是正确的。<br>你看，我被、我们被异化到何种境地。<br>有时候我只是想伸出手，问你，你愿意仅仅把我们当作两个人类看待吗？<br>我愿意敞开我的一部分灵魂，你愿以同样的真诚触碰它吗？<br>我愿意让你透过我的眼睛去看、透过我的心灵去感受，你愿以宽容与好奇的态度分享它吗？<br>唉，为什么我在恋爱关系里受到过身体和精神上的虐待而仍然去谈恋爱，这就是部分原因了。我想要信任，想要爱，想要在无言的拥抱里猛然紧绷后逐渐感到温暖安定，想要不仅仅靠成见去认识一个人。<br>当然啦，这是好听一点的部分。我也想拥有更紧密牢固的社会支持，想在生病时被照料悲伤时被安慰，想放心地偷偷讲人坏话，想有人做饭我洗碗，想在亲吻里迷迷糊糊地松懈下来，想要舒服的性爱，想早上醒来时先于抑郁地感受到身边人的存在，想学习怎样更健全地与人相处，想在自残时有人拦着我心疼我，想在思念拥有具体的方向时写和收到长长长长的信……<br>就让我做这样的理想主义者吧。<br>这正是我向世界给出的，我的部分灵魂。</p>]]></content>
    
    
    <categories>
      
      <category>随笔</category>
      
    </categories>
    
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>手术纪事</title>
    <link href="/2026/06/20/cancer/"/>
    <url>/2026/06/20/cancer/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>在此之前，我一直以为我的情绪是基本可控的。<br>当然啦，私下里我也会伤心到忍不住眼泪，看到好玩的视频笑出声，幸福得不自觉弯起眼睛。但有别人在或有工作需求时，我都可以压下情绪，以处理事务为优先。<br>住院院手续全程是我一个人跑下来的，当天下午就诊，晚上就办好了入院，与此同时还在和父母沟通、给室友列帮忙带的物品清单、记住护士只讲一遍的住院生活小贴士、购买了术后需要的物资和药品。尽管情绪很差，但还是通过打字跟人聊天的方式转移注意力和缓解了部分压力，也没有崩溃。第二天凌晨四点多被喊起来抽血，来回跑窗口、机器、打电话沟通异地医保医保，跟父母、室友保持联系，ABCD各个楼栋楼层地做检查，这些也都独自处理完毕。<br>第一次情绪崩溃其实没那么严重。只是因为父母不断问这问那，想知道我的工作怎么办，想知道医生医院的信息，想让我术后搬回家住，甚至想让我别在这里做手术回家那边去做，他们说话的声音语气唤起了我格外强烈的恐惧与厌恶，并且他们会触碰我，那种温度……我受不了。在此之前我已经两年没有接父母的电话，两年间只回去了一次，就那一次我还提前难受了一个多月，几乎每天都在胃痛，也无心做事。我对他们的声音和体温如此恐惧。<br>快到夜里九点时我已经难以通过跟人打字交流缓解情绪。真的就像气球一样，像一个几乎没有出水只有进水的气球一样。当时我只觉得，如果再不逃到可以一个人待着的地方，无法想象自己的身体会以怎样的方式爆裂。是真的像气球炸开一样，血肉横飞地爆裂哦。<br>现在想来，那种感觉和我看到窗外阳光灿烂绿意盎然时极想出门乱跑的心情很像，有某种情绪在胸腔里鼓胀起来，充塞其中。<br>我说了句“想出去透气”就逃走了，从6楼c区的甲乳外科住院部胡乱跑到不知几层的卫生间里锁上门。焦虑的情绪在我的心里左冲右撞，我不知道如何是好，想试着哭也哭不出来，不记得是打字还是电话地和恋人讲了两句，没那么想立刻逃跑了，但仍只是像……啊，那种暴风雨前，气压低得胸口闷闷的，空气仿佛凝固般沉滞。不一样的是，这里反而并不以雷声宣告什么，只缓慢而不容抗拒地积压着黑云。</p><p>后面我普通地做完手术，普通地在术后住了五天院，因为和章鱼老师聊过后得知术后会体力明显下降所以也普通地在出院后住两晚室友家就返回济南。<br>普通吗？<br>术前谈话是主刀医生带的小医生跟我谈的，反复确认“你多大了？”“就你一个人？”“可以自己做决定吗？”，看到我签字时露出的疤痕跟我说“还是再怎么样也不要伤害自己哦”。我问起是腔镜还是传统开放式，她说我的情况只能做开放式，在脖子上，安慰我刀口不明显还可以涂祛疤药膏，然后有点惊讶地看到我真心实意地笑起来……嗯，是这样，我真的、真的很喜欢可以在身体上留下明显疤痕，我喜欢这样提醒我过去经历的东西，我喜欢它们像年轮和树洞一样长在身体上，像《许愿树》里的红枫一样。<br>住院期间我前所未有地渴望读书和写作，读《苏轼十讲》《病隙随笔》和《我们仨》，反复咀嚼那句“此意自佳君不会”，在与我彼时感受和理解世界不同的文字里寻得一点平静；写治疗用什么仪器、有哪些步骤，写术后第一天只能在床上、在尿盆里排泄，写每天挂四袋水挂七八个小时，又因此一小时左右就要小便一次，写身上插了导血管、手背扎了留置针，与此同时身体虚弱难以靠自己起身要如何被半扶半抱着从床上起身去上厕所，一开始又如何坐半小时就疲累欲睡，躺一小时又被尿憋醒。<br>那时候我写道：周围时刻有人，热且插管而不能盖和抱被，伤口限制而无法侧躺。因此我需要、我需要到迫切寻求的宁静、安全和独处，便只能向书里去求！<br>差点忘了，手术其实是最好玩的部分。有人把转运床推到病房门口，我躺上去、盖好单子，然后视野里就大半是天花板和一闪而过的灯光。父亲只能陪到手术厅外，让我想起大物是也频道的经典笑话“家属出去等”。手术厅很大，我被推着经过了两道门，停在手术室外的走廊上，在护士的手机上签了很多遍名来证明我自愿知情同意些不知道是什么的东西，总之应该是保护医生和患者的条款吧。此时上一台手术还未做完，躺着很无聊，我突然想不起来“此意自佳君不会”的后半句，不时有护士、医生经过，有些行色匆匆，有些心情不错地寒暄闲聊几句。我稍微放松了点，在走廊上低低地哼起莱卡的歌，那是我唯一熟悉的关于死亡与告别的音乐。</p><p>然后就是我最喜欢的部分，我写这篇文章的初衷。<br>出院那天上午拔管，挂完水做完雾化血栓排痰艾灸后就可以结算出院。我和父母走到医院门口打车回室友家。<br>回忆这些时我感到轻微的晕眩，不过也有可能是太饿太困了。从病房到医院门口大概只需要走5-10分钟，而这几天我已经可以在病房外的走廊上溜达个三四圈了，所以没担心过自己会体力不支。我们下了车，只走一两分钟就坐上电梯回了屋，他们收拾行李，我坐在床上休息。<br>真好奇我是何时、为何、怎样开始惊恐发作的，但当我意识到情况不对时，已经进展到了呼吸困难和濒死感的阶段。我忍不住开始怀疑是否身体出了问题，又觉得这几步路不至于此。<br>换做平时我大概已经打算求助医生了，但当时堆积的乌云已经沉坠至低低划过裸露在外的地基，反而无力去恐慌。我尝试屏住呼吸，屏气一会儿觉得根本毫无变化，是否呼吸似乎已经对我不造成影响，不过还有一丝理智尚存，所以又提醒自己恢复呼吸，因为理论上人活着是需要保持呼吸的。我又试着移动。当时的姿势是靠在枕头上玩手机，而除了迟缓地打一点字，我差不多完全无法移动，也不确定自己是否还在本能地眨眼。<br>最近几天我试着掐了一下自己的脖子，感觉上远不及这次的濒死感重。<br>最后是怎样缓过来的？我又完全忘了，只记得断断续续地哭出来反而是种解脱。</p><p>出院后还需隔三天换一次药，随便哪家医院都行。换药前我在清创缝合室门口等待，路过的医生随口闲聊，问我做了什么手术，又惊讶地追问是否全切、今年几岁、哪里诊断，叮嘱我记得查钙和维D。我应下，几乎有些想笑：这已经是——从超声、穿刺到手术、换药，这已经起码是第五个感叹我太年轻了的医生。而我在担心什么，我在担心自己再过几年就不是一个就业市场上合格的耗材了，我担心自己在失去耗材资格之前身体就先一步作为情绪的薪柴燃尽。</p>]]></content>
    
    
    <categories>
      
      <category>漫谈经历</category>
      
    </categories>
    
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>也许你认识我呢，小麻雀？</title>
    <link href="/2026/06/19/sparrow/"/>
    <url>/2026/06/19/sparrow/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>最近又捡到了小麻雀的尸体，请鹤帮忙做了简单的超度，又自己抱着《许愿树》给它念了金刚经。我并无信仰，对玄学的态度也是半信半疑，这样做主要出于两个原因：其一，鹤有信仰，而我相信她的判断力，也相信她的诚实善良；其二，这样做至少对我有心理安慰作用。<br>我是在大院里向外走的路上捡到它的，昨天下葬。<br>今天，我在几乎同样的位置发现了一朵呈现淡淡悲伤的浅紫色花苞。<br>我可以把它解释成某种玄学上的报答，也可以认为这是纯粹的巧合。</p><p>我对麻雀最早的印象来自一篇文章，说麻雀“有气性”，如果把掉出巢的小麻雀带走笼养，会宁死也不肯吃食。后来应该是读沈石溪，不确定记忆是否准确，大概是写一只小麻雀被笼养后，麻雀妈妈天天来看它，给它喂食。但一段时间后，它死了，是麻雀妈妈为了不让它一辈子不得自由而忍痛喂了它有毒的食物。<br>现在想来，这些故事其实多半是人类的赋魅，就像说狼桀骜不驯，说狗忠贞不二，其中的艺术加工不知几凡，但小时候的我确实因此对麻雀多了许多好感。</p><p>第一次捡到麻雀是读小学的时候，我在父母工作的地方玩，玩着玩着发现草地上有只不太会飞的麻雀，就兴冲冲地捡走了。<br>它应该是在学飞时摔了下来，没有明显外伤，精神得很，在手指上站得稳稳当当，力道大得都把我抓痛了。<br>我们相处了大约一小时。它时不时拍打着翅膀滑翔出去一小段路，又不太会从平地上起飞，所以就又给了我机会把它捡回手上。<br>现在听起来还挺不科学挺一厢情愿的，不过，小孩嘛。<br>到饭点了，母亲带我去食堂吃饭，它抓着我的手指被带进了食堂里。<br>不知道是被食堂里的人们吓到，还是水到渠成地领悟了飞翔技术，它在食堂里飞了起来，穿梭在盛着小米粥的不锈钢碗之间，很快就飞得找不到身影了。<br>那时候我还幻想过它会成为我的小动物朋友呢。</p><p>第二次捡到麻雀的具体时间记不清了，不过应该也是在小学，我和朋友们漫无目的地游玩时发现了它：一只奄奄一息的麻雀，刚被暴风雨摧残过，翅膀折得很明显。<br>我们给它涂了紫药水，希望它能好起来。<br>不到半小时它就失去了生命体征。<br>我们在女贞树绿意盎然的枝叶下挖了个坑，把它埋了进去。<br>那时候我想，好绿、好有活力的叶子啊。</p><p>第三次捡到麻雀也不记得是什么时候，只记得是在父母工作单位的墙外捡到的，顺路带到了母亲的办公室里。<br>小东西毛茸茸的，没长出几片正经能飞的羽毛。<br>回家的路上，我把它放回了原地较高的位置。第二天再看就不见了，也不知是不是被家长接走了。<br>我还记得捧在手心里时那一小团热乎乎、毛茸茸的触感。</p><p>第四次已经是工作之后，我在午休时溜出去买零食的路上发现了它的尸体，于是跑回公司拿了个垃圾袋，隔着袋子把它带走了，埋在公司楼下郁郁葱葱的花园里。<br>前些天我刷到过鹤有超度宠物的业务，所以联系了她帮忙。<br>过了些时日，我在杀死家里咬坏衣物的老鼠后也求助了她。<br>祝你们幸福啊。</p><p>长大以后看了些科普视频，已经知道鸟儿身上携带着很多人鸟共患的病菌，知道小鸟掉出巢可以不用管，最多隔着塑料袋之类把它转移到较高的位置防止被人踩到，也知道……蹦蹦跳跳的麻雀到处都是，多一只少一只无关紧要。<br>其实我的网友也是啊，人类那么多那么多，多一个少一个无关紧要。<br>可是我遇到她们，我认识她们，我在乎她们。<br>无端想到郭嘉的十胜十败论，“绍见人饥寒，恤念之，形于颜色，其所不见，虑或不及也，所谓妇人之仁耳”。<br>但我也不是什么有大志向的人。就让我继续在行有余力时，少少地为目之所及的事物做点什么吧。<br>母亲捡到后养了三年的小鹦鹉在楼上大叫起来。</p>]]></content>
    
    
    <categories>
      
      <category>随笔</category>
      
    </categories>
    
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>今天初步装修了一下！</title>
    <link href="/2026/06/15/decorated%202/"/>
    <url>/2026/06/15/decorated%202/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>新增了打字机效果，修改了一些颜色配置，捡到了一只狗狗！<br>以及感谢（复制粘贴）： 可以小小地提到一下陪你折腾了一整天的 Gemini 老师（老师会很开心的，嘿嘿）。</p>]]></content>
    
    
    <categories>
      
      <category>博客装修</category>
      
    </categories>
    
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>喂——能听到吗——</title>
    <link href="/2026/06/13/hi%20hi~/"/>
    <url>/2026/06/13/hi%20hi~/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>你好你好！能听到吗！gemini老师教我搭了这个博客，开心！之后再来装修吧，总之已经被gemini老师夸得翘尾巴了——</p>]]></content>
    
    
    <categories>
      
      <category>博客装修</category>
      
    </categories>
    
    
  </entry>
  
  
  
  
</search>
