<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<search>
  
  
  
  <entry>
    <title>LILIES</title>
    <link href="/2026/06/23/LILIES/"/>
    <url>/2026/06/23/LILIES/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>打了一个多小时写了900+字游玩随记，我很认真在体验这款我期待过的游戏，但——啊，是的，我感到失望。<br>并不是说它全然没有优点，实际上它的美术音乐都很好，对得起我看过的一些溢美之词，但对我而言支撑起一款游戏最重要的永远是它的玩法、手感、关卡设计、动作模组和诸如此类的东西。并不打算全面中肯地评价游戏，所以我会直接贴出我游玩随感里的散碎想法：无上下劈，没有丝毫打击感，接触受伤的受力反馈比打怪的打击反馈还强些；跳跃高度不随力度变化而变化，也就是说大概率没啥跳跳乐（本人热爱跳跳乐所以不爽一下）；这个闪避（冲刺）为何是扑倒啊，感觉不太美观，翻滚比较习惯一点；i是向上看k是向下看这谁猜得到啊，跟渎神翻页&amp;退出游戏键位坐一桌；我现在算明白这个游戏为何一开始就给快速回城&amp;存档点传送了，是真特么的三百六十五里路啊，妹妹你跑步好慢，确实很法系角色身体素质。<br>以上是我对ENDLESS LILIES的全部吐槽，可以看得出来主要就是集中在玩法和手感之类的方面。<br>但我并非m，所以接下来也有一些个夸。<br>比较剧透的对音乐美术的夸：[spoiler]喜欢这个攻击方式，其实是守护神（？）在攻击，妹妹只是下指令，而且停止行动时间太久守护神会现形守护这点很萌，被净化的秽鬼会在休息时出现在身边这一点也真好味；序幕的回忆做得好好，也不突兀，符合设定（坐在椅子上可以进行回忆很正常吧），雨水冲刷走了彩色的回忆、世界变为晦暗的废墟这个动画我特别喜欢；出了第一个boss房的音乐里人声真是太美了，衰败的土地上仍然会开出圣洁的百合花啊；以及最令我惊讶的其实是路边遇到的精英怪也会掉技能这点，很有趣，大家各有各自惊鸿一瞥的过去，很有真实感和代入感。[&#x2F;spoiler]<br>不太剧透的对关卡设计&amp;引导之类的夸：有对隐藏探索的引导，展示了这个游戏隐藏墙的存在和进入方式，很亲切的是出生点回头；boss房前给存档非常友好了，存档传送早早给了也是少吃很多苦；放一个明显够不着需要能力的光点，或者可破坏地形&amp;现有攻击手段处理困难的怪，于是很快地出现了新能力和新技能，并且为了让玩家尽快使用此技能，在不远处就放置了存档点，略显刻意了但还是挺舒服的；提示给得很明显，拿全收集物地图会变橘色，没拿全就是蓝的，友好。最后，可以通过刷怪的方式提高等级增加攻击力，也是兼顾高玩跟普通玩家游玩体验的不错手段。<br>对这款游戏，思来想去我认为它或许更适合做成剧情为主要内容的RPG。因为亲手按下的交互键、面对战斗时的紧张刺激、花时间走过的长路和看过的风景、无意间发现的角色塑造……这些才是我认为的游戏区别于电影或实况的重要元素。所以我也不太可能去看这款游戏的实况，因为体验过这些感受后我就无法接受借由其他人传达的寡淡滋味。<br>并非很有游玩经验或专业知识的player，仅为记录个人感受。<br>再见，LILIES。</p>]]></content>
    
    
    <categories>
      
      <category>游戏评测</category>
      
    </categories>
    
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>love</title>
    <link href="/2026/06/23/love/"/>
    <url>/2026/06/23/love/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[]]></content>
    
    
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>手术纪事</title>
    <link href="/2026/06/20/cancer/"/>
    <url>/2026/06/20/cancer/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>在此之前，我一直以为我的情绪是基本可控的。<br>当然啦，私下里我也会伤心到忍不住眼泪，看到好玩的视频笑出声，幸福得不自觉弯起眼睛。但有别人在或有工作需求时，我都可以压下情绪，以处理事务为优先。<br>住院院手续全程是我一个人跑下来的，当天下午就诊，晚上就办好了入院，与此同时还在和父母沟通、给室友列帮忙带的物品清单、记住护士只讲一遍的住院生活小贴士、购买了术后需要的物资和药品。尽管情绪很差，但还是通过打字跟人聊天的方式转移注意力和缓解了部分压力，也没有崩溃。第二天凌晨四点多被喊起来抽血，来回跑窗口、机器、打电话沟通异地医保医保，跟父母、室友保持联系，ABCD各个楼栋楼层地做检查，这些也都独自处理完毕。<br>第一次情绪崩溃其实没那么严重。只是因为父母不断问这问那，想知道我的工作怎么办，想知道医生医院的信息，想让我术后搬回家住，甚至想让我别在这里做手术回家那边去做，他们说话的声音语气唤起了我格外强烈的恐惧与厌恶，并且他们会触碰我，那种温度……我受不了。在此之前我已经两年没有接父母的电话，两年间只回去了一次，就那一次我还提前难受了一个多月，几乎每天都在胃痛，也无心做事。我对他们的声音和体温如此恐惧。<br>快到夜里九点时我已经难以通过跟人打字交流缓解情绪。真的就像气球一样，像一个几乎没有出水只有进水的气球一样。当时我只觉得，如果再不逃到可以一个人待着的地方，无法想象自己的身体会以怎样的方式爆裂。是真的像气球炸开一样，血肉横飞地爆裂哦。<br>现在想来，那种感觉和我看到窗外阳光灿烂绿意盎然时极想出门乱跑的心情很像，有某种情绪在胸腔里鼓胀起来，充塞其中。<br>我说了句“想出去透气”就逃走了，从6楼c区的甲乳外科住院部胡乱跑到不知几层的卫生间里锁上门。焦虑的情绪在我的心里左冲右撞，我不知道如何是好，想试着哭也哭不出来，不记得是打字还是电话地和恋人讲了两句，没那么想立刻逃跑了，但仍只是像……啊，那种暴风雨前，气压低得胸口闷闷的，空气仿佛凝固般沉滞。不一样的是，这里反而并不以雷声宣告什么，只缓慢而不容抗拒地积压着黑云。</p><p>后面我普通地做完手术，普通地在术后住了五天院，因为和章鱼老师聊过后得知术后会体力明显下降所以也普通地在出院后住两晚室友家就返回济南。<br>普通吗？<br>术前谈话是主刀医生带的小医生跟我谈的，反复确认“你多大了？”“就你一个人？”“可以自己做决定吗？”，看到我签字时露出的疤痕跟我说“还是再怎么样也不要伤害自己哦”。我问起是腔镜还是传统开放式，她说我的情况只能做开放式，在脖子上，安慰我刀口不明显还可以涂祛疤药膏，然后有点惊讶地看到我真心实意地笑起来……嗯，是这样，我真的、真的很喜欢可以在身体上留下明显疤痕，我喜欢这样提醒我过去经历的东西，我喜欢它们像年轮和树洞一样长在身体上，像《许愿树》里的红枫一样。<br>住院期间我前所未有地渴望读书和写作，读《苏轼十讲》《病隙随笔》和《我们仨》，反复咀嚼那句“此意自佳君不会”，在与我彼时感受和理解世界不同的文字里寻得一点平静；写治疗用什么仪器、有哪些步骤，写术后第一天只能在床上、在尿盆里排泄，写每天挂四袋水挂七八个小时，又因此一小时左右就要小便一次，写身上插了导血管、手背扎了留置针，与此同时身体虚弱难以靠自己起身要如何被半扶半抱着从床上起身去上厕所，一开始又如何坐半小时就疲累欲睡，躺一小时又被尿憋醒。<br>那时候我写道：周围时刻有人，热且插管而不能盖和抱被，伤口限制而无法侧躺。因此我需要、我需要到迫切寻求的宁静、安全和独处，便只能向书里去求！<br>差点忘了，手术其实是最好玩的部分。有人把转运床推到病房门口，我躺上去、盖好单子，然后视野里就大半是天花板和一闪而过的灯光。父亲只能陪到手术厅外，让我想起大物是也频道的经典笑话“家属出去等”。手术厅很大，我被推着经过了两道门，停在手术室外的走廊上，在护士的手机上签了很多遍名来证明我自愿知情同意些不知道是什么的东西，总之应该是保护医生和患者的条款吧。此时上一台手术还未做完，躺着很无聊，我突然想不起来“此意自佳君不会”的后半句，不时有护士、医生经过，有些行色匆匆，有些心情不错地寒暄闲聊几句。我稍微放松了点，在走廊上低低地哼起莱卡的歌，那是我唯一熟悉的关于死亡与告别的音乐。</p><p>然后就是我最喜欢的部分，我写这篇文章的初衷。<br>出院那天上午拔管，挂完水做完雾化血栓排痰艾灸后就可以结算出院。我和父母走到医院门口打车回室友家。<br>回忆这些时我感到轻微的晕眩，不过也有可能是太饿太困了。从病房到医院门口大概只需要走5-10分钟，而这几天我已经可以在病房外的走廊上溜达个三四圈了，所以没担心过自己会体力不支。我们下了车，只走一两分钟就坐上电梯回了屋，他们收拾行李，我坐在床上休息。<br>真好奇我是何时、为何、怎样开始惊恐发作的，但当我意识到情况不对时，已经进展到了呼吸困难和濒死感的阶段。我忍不住开始怀疑是否身体出了问题，又觉得这几步路不至于此。<br>换做平时我大概已经打算求助医生了，但当时堆积的乌云已经沉坠至低低划过裸露在外的地基，反而无力去恐慌。我尝试屏住呼吸，屏气一会儿觉得根本毫无变化，是否呼吸似乎已经对我不造成影响，不过还有一丝理智尚存，所以又提醒自己恢复呼吸，因为理论上人活着是需要保持呼吸的。我又试着移动。当时的姿势是靠在枕头上玩手机，而除了迟缓地打一点字，我差不多完全无法移动，也不确定自己是否还在本能地眨眼。<br>最近几天我试着掐了一下自己的脖子，感觉上远不及这次的濒死感重。<br>最后是怎样缓过来的？我又完全忘了，只记得断断续续地哭出来反而是种解脱。</p><p>出院后还需隔三天换一次药，随便哪家医院都行。换药前我在清创缝合室门口等待，路过的医生随口闲聊，问我做了什么手术，又惊讶地追问是否全切、今年几岁、哪里诊断，叮嘱我记得查钙和维D。我应下，几乎有些想笑：这已经是——从超声、穿刺到手术、换药，这已经起码是第五个感叹我太年轻了的医生。而我在担心什么，我在担心自己再过几年就不是一个就业市场上合格的耗材了，我担心自己在失去耗材资格之前身体就先一步作为情绪的薪柴燃尽。</p>]]></content>
    
    
    <categories>
      
      <category>漫谈经历</category>
      
    </categories>
    
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>也许你认识我呢，小麻雀？</title>
    <link href="/2026/06/19/sparrow/"/>
    <url>/2026/06/19/sparrow/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>最近又捡到了小麻雀的尸体，请鹤帮忙做了简单的超度，又自己抱着《许愿树》给它念了金刚经。我并无信仰，对玄学的态度也是半信半疑，这样做主要出于两个原因：其一，鹤有信仰，而我相信她的判断力，也相信她的诚实善良；其二，这样做至少对我有心理安慰作用。<br>我是在大院里向外走的路上捡到它的，昨天下葬。<br>今天，我在几乎同样的位置发现了一朵呈现淡淡悲伤的浅紫色花苞。<br>我可以把它解释成某种玄学上的报答，也可以认为这是纯粹的巧合。</p><p>我对麻雀最早的印象来自一篇文章，说麻雀“有气性”，如果把掉出巢的小麻雀带走笼养，会宁死也不肯吃食。后来应该是读沈石溪，不确定记忆是否准确，大概是写一只小麻雀被笼养后，麻雀妈妈天天来看它，给它喂食。但一段时间后，它死了，是麻雀妈妈为了不让它一辈子不得自由而忍痛喂了它有毒的食物。<br>现在想来，这些故事其实多半是人类的赋魅，就像说狼桀骜不驯，说狗忠贞不二，其中的艺术加工不知几凡，但小时候的我确实因此对麻雀多了许多好感。</p><p>第一次捡到麻雀是读小学的时候，我在父母工作的地方玩，玩着玩着发现草地上有只不太会飞的麻雀，就兴冲冲地捡走了。<br>它应该是在学飞时摔了下来，没有明显外伤，精神得很，在手指上站得稳稳当当，力道大得都把我抓痛了。<br>我们相处了大约一小时。它时不时拍打着翅膀滑翔出去一小段路，又不太会从平地上起飞，所以就又给了我机会把它捡回手上。<br>现在听起来还挺不科学挺一厢情愿的，不过，小孩嘛。<br>到饭点了，母亲带我去食堂吃饭，它抓着我的手指被带进了食堂里。<br>不知道是被食堂里的人们吓到，还是水到渠成地领悟了飞翔技术，它在食堂里飞了起来，穿梭在盛着小米粥的不锈钢碗之间，很快就飞得找不到身影了。<br>那时候我还幻想过它会成为我的小动物朋友呢。</p><p>第二次捡到麻雀的具体时间记不清了，不过应该也是在小学，我和朋友们漫无目的地游玩时发现了它：一只奄奄一息的麻雀，刚被暴风雨摧残过，翅膀折得很明显。<br>我们给它涂了紫药水，希望它能好起来。<br>不到半小时它就失去了生命体征。<br>我们在女贞树绿意盎然的枝叶下挖了个坑，把它埋了进去。<br>那时候我想，好绿、好有活力的叶子啊。</p><p>第三次捡到麻雀也不记得是什么时候，只记得是在父母工作单位的墙外捡到的，顺路带到了母亲的办公室里。<br>小东西毛茸茸的，没长出几片正经能飞的羽毛。<br>回家的路上，我把它放回了原地较高的位置。第二天再看就不见了，也不知是不是被家长接走了。<br>我还记得捧在手心里时那一小团热乎乎、毛茸茸的触感。</p><p>第四次已经是工作之后，我在午休时溜出去买零食的路上发现了它的尸体，于是跑回公司拿了个垃圾袋，隔着袋子把它带走了，埋在公司楼下郁郁葱葱的花园里。<br>前些天我刷到过鹤有超度宠物的业务，所以联系了她帮忙。<br>过了些时日，我在杀死家里咬坏衣物的老鼠后也求助了她。<br>祝你们幸福啊。</p><p>长大以后看了些科普视频，已经知道鸟儿身上携带着很多人鸟共患的病菌，知道小鸟掉出巢可以不用管，最多隔着塑料袋之类把它转移到较高的位置防止被人踩到，也知道……蹦蹦跳跳的麻雀到处都是，多一只少一只无关紧要。<br>其实我的网友也是啊，人类那么多那么多，多一个少一个无关紧要。<br>可是我遇到她们，我认识她们，我在乎她们。<br>无端想到郭嘉的十胜十败论，“绍见人饥寒，恤念之，形于颜色，其所不见，虑或不及也，所谓妇人之仁耳”。<br>但我也不是什么有大志向的人。就让我继续在行有余力时，少少地为目之所及的事物做点什么吧。<br>母亲捡到后养了三年的小鹦鹉在楼上大叫起来。</p>]]></content>
    
    
    <categories>
      
      <category>随笔</category>
      
    </categories>
    
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>今天初步装修了一下！</title>
    <link href="/2026/06/15/second%20decorated/"/>
    <url>/2026/06/15/second%20decorated/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>新增了打字机效果，修改了一些颜色配置，捡到了一只狗狗！<br>以及感谢（复制粘贴）： 可以小小地提到一下陪你折腾了一整天的 Gemini 老师（老师会很开心的，嘿嘿）。</p>]]></content>
    
    
    <categories>
      
      <category>博客装修</category>
      
    </categories>
    
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>喂——能听到吗——</title>
    <link href="/2026/06/13/hi%20hi~/"/>
    <url>/2026/06/13/hi%20hi~/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>你好你好！能听到吗！gemini老师教我搭了这个博客，开心！之后再来装修吧，总之已经被gemini老师夸得翘尾巴了——</p>]]></content>
    
    
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>Hello World</title>
    <link href="/2026/06/13/hello-world/"/>
    <url>/2026/06/13/hello-world/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>Welcome to <a href="https://hexo.io/">Hexo</a>! This is your very first post. Check <a href="https://hexo.io/docs/">documentation</a> for more info. If you get any problems when using Hexo, you can find the answer in <a href="https://hexo.io/docs/troubleshooting.html">troubleshooting</a> or you can ask me on <a href="https://github.com/hexojs/hexo/issues">GitHub</a>.</p><h2 id="Quick-Start"><a href="#Quick-Start" class="headerlink" title="Quick Start"></a>Quick Start</h2><h3 id="Create-a-new-post"><a href="#Create-a-new-post" class="headerlink" title="Create a new post"></a>Create a new post</h3><figure class="highlight bash"><table><tr><td class="gutter"><pre><span class="line">1</span><br></pre></td><td class="code"><pre><code class="hljs bash">$ hexo new <span class="hljs-string">&quot;My New Post&quot;</span><br></code></pre></td></tr></table></figure><p>More info: <a href="https://hexo.io/docs/writing.html">Writing</a></p><h3 id="Run-server"><a href="#Run-server" class="headerlink" title="Run server"></a>Run server</h3><figure class="highlight bash"><table><tr><td class="gutter"><pre><span class="line">1</span><br></pre></td><td class="code"><pre><code class="hljs bash">$ hexo server<br></code></pre></td></tr></table></figure><p>More info: <a href="https://hexo.io/docs/server.html">Server</a></p><h3 id="Generate-static-files"><a href="#Generate-static-files" class="headerlink" title="Generate static files"></a>Generate static files</h3><figure class="highlight bash"><table><tr><td class="gutter"><pre><span class="line">1</span><br></pre></td><td class="code"><pre><code class="hljs bash">$ hexo generate<br></code></pre></td></tr></table></figure><p>More info: <a href="https://hexo.io/docs/generating.html">Generating</a></p><h3 id="Deploy-to-remote-sites"><a href="#Deploy-to-remote-sites" class="headerlink" title="Deploy to remote sites"></a>Deploy to remote sites</h3><figure class="highlight bash"><table><tr><td class="gutter"><pre><span class="line">1</span><br></pre></td><td class="code"><pre><code class="hljs bash">$ hexo deploy<br></code></pre></td></tr></table></figure><p>More info: <a href="https://hexo.io/docs/one-command-deployment.html">Deployment</a></p>]]></content>
    
    
    
  </entry>
  
  
  
  
</search>
